<?xml version="1.0"  encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Заголовок ленты</title>
	<link>Ссылка на сайт</link>
	<description>Краткое описание RSS-канала</description>
	<language>ru-ru</language>
	<pubDate>Дата последнего генерирования RSS-канала </pubDate>
	<lastBuildDate>Дата последнего обновления содержимого RSS-канала</lastBuildDate>
	<copyright>Сарафанов Ф.Г. (С) 2015</copyright>
	<webMaster>matclass180@yandex.ru</webMaster>
<!-- 
	<image>
	 <url>Cсылка на картинку (логотип) GIF, JPEG или PNG </url>
	 <title>Описание картинки</title>
	 <link>Ссылка на веб-ресурс, загружающийся при клике на картинку</link>
	</image>
 -->
	<item>
	 <title>Название статьи </title>
	 <link>Ссылка на полную версию статьи</link>
	 <description>Краткое описание статьи</description>
	 <author>Адрес электронной почты автора статьи</author>
	 <pubDate>Дата публикации статьи</pubDate>
	</item>

			<item>
			 <title>Генератор static сайтов "simplegen"</title>
			 <link>http://127.0.0.1/tool/articles/simplegen.html</link>
			 <description>



<h2>Конфигурация</h2>

<p>Simplegen - простой генератор static сайтов из шаблонов. Базовые шаблоны *.html содержат верстку: в *.md (Markdown) файлах хранится содержимое статей/заметок. Генератор можно запустить в любой директории сайта, сконфигурировав config.json:</p>

<pre><code>{
    "domain": "127.0.0.1/tool/",
    "sitepath": "articles/",
    "makehtml": "make.html",
    "output": "../articles/",        
    "rootjson": "../articles.json",
    "breadcrumb-title": "Статьи"    
}
</code></pre>

<p>Все ключи являются обязательными. </p>

<ul>
<li>Ключи <code>domain</code> и <code>sitepath</code> отвечают за правильную генерацию структуры ссылок;</li>
<li>Ключ <code>makehtml</code> указывает расположение шаблона с версткой относительно текущей директории генератора;</li>
<li>В директорию <code>"../articles/"</code> (параметр <code>output</code>) перенаправляются сгенерированные файлы;</li>
<li>Параметр <code>rootjson</code> дает расположение "базы" сайта, в которой в формате <code</description>
			 <author>sfg180@yandex.ru</author>
			 <pubDate>29.03.2015 17:12</pubDate>
			</item>
		
			<item>
			 <title>Язык разметки Markdown</title>
			 <link>http://127.0.0.1/tool/articles/aboutmd.html</link>
			 <description>



<p>Настоящий документ предназначен для ознакомления пользователя с функциональными возможностями языка разметки Markdown. 
Markdown – это облегченный язык разметки, который является инструментом преобразования кода в HTML.
Главной особенностью данного языка является максимально простой синтаксис, который служит для упрощения написания и чтения кода разметки, что, в свою очередь, позволяет легко его корректировать.
Теперь рассмотрим более подробно функции языка разметки Markdown.   </p>

<p>Markdown не является заменой HTML. Синтаксис Markdown достаточно ограничен, и соответствует лишь небольшому подмножеству элементов HTML. Он включает в себя следующие элементы:</p>

<ol>
<li>Блочные элементы
<ul>
<li><a href="#Parag">Параграфы и разрывы строк</a>;</li>
<li><a href="#Headers">Заголовки</a>;</li>
<li><a href="#Blockquotes">Цитаты</a>;</li>
<li><a href="#Lists">Списки</a></li>
<li><a href="#CodeBlocks">Блоки кода</a>;</li>
<li><a href="#Lines">Горизонтальные (разделительные) линии</a</description>
			 <author>sfg180@yandex.ru</author>
			 <pubDate>29.03.2015 17:12</pubDate>
			</item>
		
			<item>
			 <title>Чужая луна </title>
			 <link>http://127.0.0.1/tool/articles/github.html</link>
			 <description>



<p>Все кончилось!</p>

<p>Но Врангель все не уходил с палубы крейсера «Генерал Корнилов», словно еще не верил, что все это уже случилось, мосты сожжены и возврата к прошлому нет.</p>

<p>Все последние месяцы непрерывных изнуряющих боев в Северной Таврии он понимал, что проигрывает и проиграет эту битву. И его неотступно преследовала одна и та же мысль: как достойно, не потеряв лица, сохранить при этом дееспособную армию, пригодную для будущих сражений. Веры в то, что удастся закрыть на железный запор Крымский перешеек и отсидеться в Крыму до будущей весны, у него уже давно не было. Не то время, не та война! Но и не обращать внимания на пессимистические, деморализующие умозаключения своих подчиненных он не мог, не имел права, хотя тоже уже думал так же, как и многие из них.</p>

<p>Каждодневно, а точнее, каждую ночь, он раскладывал в уме, как некий карточный пасьянс, самые несбыточные варианты спасения армии. Голова все время была забита безумными расчетами различных военных хитрост</description>
			 <author>sfg180@yandex.ru</author>
			 <pubDate>29.03.2015 17:12</pubDate>
			</item>
		
			<item>
			 <title>Github</title>
			 <link>http://127.0.0.1/tool/articles/article.html</link>
			 <description>

<p>html css github</p>

<p>This library is the first step of a journey that every markup file in a repository goes on before it is rendered on GitHub.com:</p>

<ol>
<li>This library converts the raw markup to HTML. See the list of <a href="#markups">supported markup formats</a> below.</li>
<li>The HTML is sanitized, aggressively removing things that could harm you and your kin—such as <code>script</code> tags, inline-styles, and <code>class</code> or <code>id</code> attributes. See the <a href="https://github.com/jch/html-pipeline/blob/master/lib/html/pipeline/sanitization_filter.rb">sanitization filter</a> for the full whitelist.</li>
<li>Syntax highlighting is performed on code blocks. See <a href="https://github.com/github/linguist#syntax-highlighting">github/linguist</a> for more information about syntax highlighting.</li>
<li>The HTML is passed through other filters in the <a href="https://github.com/jch/html-pipeline">html-pipeline</a> that add special sauce, such as <a href="h</description>
			 <author>sfg180@yandex.ru</author>
			 <pubDate>29.03.2015 17:12</pubDate>
			</item>
		
			<item>
			 <title>Лента</title>
			 <link>http://127.0.0.1/tool/articles/index.html</link>
			 <description>



<script>
$('.rawhtml').append('<ul class="tages"></ul>');
    $.getJSON(
        '../articles.json',
        function(data) {
            j=-1
            for (var i in data) {
                var row = data[i];
                j++;                
                $('.tages').append('<li><a href="' + Object.keys(data)[j].replace('.md','.html') + '">' + row.title + '</a></li>');                                
            }

        }
    );    
</script>
</description>
			 <author>sfg180@yandex.ru</author>
			 <pubDate>29.03.2015 17:12</pubDate>
			</item>
		<!-- DO NOT EDIT THIS, STUPID! -->
</channel>
