---
layout: post
title:  "Вывод ускорения Кориолиса"
date:   2017-01-14 14:35:05 +0300
categories: phy 
tags: 
    - физика
    - вывод кориолиса
    - гироскопическая сила
    - сила инерции
desc: >-
    Рассмотрим вывод связи ускорений в покоящейся системе отсчета и движущейся.
    В частности, выведем силу Кориолиса.
---
 
**Лемма**:

$$\frac{d\vec{R}}{dt}=[\omega\times\vec{R}]$$

Примем, что

$$\vec{r}=x\vec{i}+y\vec{j}+z\vec{k}$$

$$\vec{r\,}'=x'\vec{i'}+y'\vec{j'}+z'\vec{k'}$$

<!--ed-->

Далее

$$\vec{v'}=\frac{d\vec{r'}}{dt}=
\frac{dx'}{dt}\vec{i'}+\frac{dy'}{dt}\vec{j'}+\frac{dz'}{dt}\vec{k'} \text{ (относительная)}$$

$$\vec{a'}=\frac{d^2\vec{r'}}{dt^2}=
\frac{d^2x'}{dt^2}\vec{i'}+\frac{d^2y'}{dt^2}\vec{j'}+\frac{d^2z'}{dt^2}\vec{k'} \text{ (относительное)}$$

Так как $$\vec{i'}, \vec{j'},\vec{k'}$$ -- не инвариантны относительно неподвижной системы, то дифференцируя и их, получим полную скорость:

$$\vec{v}=\frac{d\vec{r'}}{dt}=%\frac{d\vec{r}}{dt}=$$

$$=\left[\frac{dx'}{dt}\vec{i'}+\frac{dy'}{dt}\vec{j'}+\frac{dz'}{dt}\vec{k'}\right]+
\left[x'\frac{d\vec{i'}}{dt}+y'\frac{d\vec{j'}}{dt}+z'\frac{d\vec{k'}}{dt}\right]=$$

$$=\vec{v'}+
\left[x'[\omega\times\vec{i'}]+y'[\omega\times\vec{j'}]+z'[\omega\times\vec{k'}]\right]\Rightarrow$$

$$\vec{v}=\vec{v'}+\left[\omega\times\vec{r'}\right]$$

Аналогично

$$\frac{d\vec{v'}}{dt}=%[\omega\times\vec{v'}]=
\left[
\frac{d^2x'}{dt^2}\vec{i'}+
\frac{d^2y'}{dt^2}\vec{j'}+
\frac{d^2z'}{dt^2}\vec{k'} 
\right]+
\left[
v'_x\frac{d\vec{i'}}{dt}+
v'_y\frac{d\vec{j'}}{dt}+
v'_z\frac{d\vec{k'}}{dt} 
\right]=$$

$$=\vec{a'}+
\left[v_x'[\omega\times\vec{i'}]+v_y'[\omega\times\vec{j'}]+v_z'[\omega\times\vec{k'}]\right]\Rightarrow$$

$$\vec{a}=\vec{a'}+\left[\omega\times\vec{v'}\right]+
\frac{d[\omega\times\vec{r'}]}{dt}=$$

$$=\vec{a'}+\left[\omega\times\vec{v'}\right]+
\left[\vec{\beta}\times\vec{r'}\right]+
\left[\omega\times\frac{d\vec{r'}}{dt}\right]
$$

Причем 

$$\left[\omega\times\frac{d\vec{r'}}{dt}\right]=
\left[\omega\times\left(\vec{v'}+\left[\omega\times\vec{r'}\right]\right)\right]=$$

$$=\left[\omega\times\vec{v'}\right]+
\left[\omega\times\left[\omega\times\vec{r'}\right]\right]$$

Заметим, что

$$\left[\omega\times\vec{r'}\right]=\left[\omega\times\vec{r'}_{\perp\omega}\right],$$

где 

$$\vec{v'}=\vec{v'}_{\perp\omega}+\vec{v'}_{\parallel\omega}$$

Тогда по формуле $$[a[bc]]=b(ac)-c(ab):$$

$$\left[\omega\times\frac{d\vec{r'}}{dt}\right]=\left[\omega\times\vec{v'}\right]+
\omega(\omega,\vec{r'}_{\perp\omega})-
\omega^2\vec{r'}_\perp=$$

$$=\left[\omega\times\vec{v'}\right]-
\omega^2\vec{r'}_\perp.$$

Тогда

$$\vec{a}=\vec{a'}+2\left[\omega\times\vec{v'}\right]+
\left[\vec{\beta}\times\vec{r'}\right]-
\omega^2\vec{r'}_\perp
$$

Перепишем в виде

$$m\vec{a'}=-m\vec{a_0}+
2m\left[\vec{v'}\times\omega\right]-
\left[\vec{\beta}\times\vec{r'}\right]+
\omega^2\vec{r'}_\perp
$$

Где можно выделить поступательную, центробежную и переносную силы инерции.